Децентрализованный софт и как им пользоваться.
Цель: максимально упростить вход в децентрализацию.

# Основной список
## Социальные сети
## Мессенджеры
## Аудио конференции
## Деньги
## (Мета-)поисковики
## Хостинг и стриминг медиаконтента: видео, музыка, подкасты
## Книги
## Карты
## Файлообменники, облачные хранилища, синхронизация данных
## Онлайн-офис
## Менеджеры паролей
## Сетевые протоколы, замена централизованных VPN сервисов
## Полезные расширения браузеров


# Дополнительные списки
## Не работает
[Список](broken.md) того, чем пользоваться невозможно.
## Специализованное программное обеспечение
[Список](special.md) того, что нужно далеко не каждому.
## Для смелых
[Список](complicated.md) того, чем не каждый сможет воспользоваться.
## Не обнаружено
[Список](not_found.md) того, что хотелось бы добавить в [Основной список](README.md#Основной список), но не существует.


# Дополнение списка:
[Список](TODO.md) того, что надо сделать.
[Чек-лист](checklist.md) для внесения проекта в основной список.

__Важно:__ в основной список стоит вносить только то, что
* полезно широкому кругу людей; неспециализировано
* не требует специальных навыков для использования
* работает; и вносящий это проверил __лично__
* _имеет отношение к децентрализации_

Если что-то в [основном списке](README.md#Основной список) не соответствует критериям выше, оно должно быть перенесено в [дополнительные списки](README.md#Дополнительные списки)

# Другие полезные гайды
[Сборник всех гайдлайнов по федивёрсу и не только](https://git.phreedom.club/localhost_frssoft/fediverse_guides_compilation)
